大 O
庆 O
油 O
田 O

 O
大 B-OIL_FIELD
庆 I-OIL_FIELD
油 I-OIL_FIELD
田 I-OIL_FIELD
是 O
继 O
新 O
中 O
国 O
第 O
一 O
座 O
大 O
油 O
田 O
“ O
克 O
拉 O
玛 O
依 O
油 O
田 O
” O
被 O
发 O
现 O
后 O
， O
于 O
1 B-TIME
9 I-TIME
5 I-TIME
9 I-TIME
年 I-TIME
9 I-TIME
月 I-TIME
2 I-TIME
6 I-TIME
日 I-TIME
发 O
现 O
的 O
又 O
一 O
个 O
大 O
油 O
田 O
， O
而 O
后 O
发 O
展 O
成 O
为 O
中 O
国 O
最 O
大 O
的 O
油 O
田 O
， O
世 O
界 O
级 O
特 O
大 O
砂 O
岩 O
油 O
田 O
。 O
大 O
庆 O
油 O
田 O
位 O
于 O
中 B-GPE
国 I-GPE
黑 B-GPE
龙 I-GPE
江 I-GPE
省 I-GPE
大 B-GPE
庆 I-GPE
市 I-GPE
。 O

 O
大 B-OIL_FIELD
庆 I-OIL_FIELD
油 I-OIL_FIELD
田 I-OIL_FIELD
是 O
我 O
国 O
目 O
前 O
最 O
大 O
的 O
油 O
田 O
， O
也 O
是 O
世 O
界 O
上 O
为 O
数 O
不 O
多 O
的 O
特 O
大 O
型 O
砂 O
岩 O
油 O
田 O
之 O
一 O
， O
由 O
萨 B-OIL_FIELD
尔 I-OIL_FIELD
图 I-OIL_FIELD
、 O
杏 B-OIL_FIELD
树 I-OIL_FIELD
岗 I-OIL_FIELD
、 O
喇 B-OIL_FIELD
嘛 I-OIL_FIELD
甸 I-OIL_FIELD
等 O
5 B-NUMBER
2 I-NUMBER
个 I-NUMBER
油 O
气 O
田 O
组 O
成 O
， O
含 O
油 O
面 O
积 O
6 B-NUMBER
0 I-NUMBER
0 I-NUMBER
0 I-NUMBER
多 I-NUMBER
平 I-NUMBER
方 I-NUMBER
千 I-NUMBER
米 I-NUMBER
。 O
勘 O
探 O
范 O
围 O
包 O
括 O
黑 B-GPE
龙 I-GPE
江 I-GPE
省 I-GPE
全 O
境 O
， O
内 B-GPE
蒙 I-GPE
古 I-GPE
海 I-GPE
拉 I-GPE
尔 I-GPE
， O
吉 B-GPE
林 I-GPE
延 I-GPE
吉 I-GPE
、 O
珲 B-GPE
春 I-GPE
， O
新 B-GPE
疆 I-GPE
塔 I-GPE
里 I-GPE
木 I-GPE
东 I-GPE
部 I-GPE
等 O
1 O
6 O
个 O
盆 O
地 O
， O
登 O
记 O
探 O
矿 O
权 O
面 O
积 O
1 O
9 O
. O
1 O
5 O
万 O
平 O
方 O
千 O
米 O
。 O
油 O
田 O
现 O
有 O
二 O
级 O
单 O
位 O
5 O
1 O
个 O
， O
员 O
工 O
2 O
4 O
万 O
人 O
， O
资 O
产 O
总 O
额 O
3 O
7 O
2 O
9 O
亿 O
元 O
。 O
业 O
务 O
范 O
围 O
主 O
要 O
包 O
括 O
勘 B-BUSINESS_TYPE
探 I-BUSINESS_TYPE
开 I-BUSINESS_TYPE
发 I-BUSINESS_TYPE
、 O
工 B-BUSINESS_TYPE
程 I-BUSINESS_TYPE
技 I-BUSINESS_TYPE
术 I-BUSINESS_TYPE
、 O
工 B-BUSINESS_TYPE
程 I-BUSINESS_TYPE
建 I-BUSINESS_TYPE
设 I-BUSINESS_TYPE
、 O
装 B-BUSINESS_TYPE
备 I-BUSINESS_TYPE
制 I-BUSINESS_TYPE
造 I-BUSINESS_TYPE
、 O
油 B-BUSINESS_TYPE
田 I-BUSINESS_TYPE
化 I-BUSINESS_TYPE
工 I-BUSINESS_TYPE
、 O
生 B-BUSINESS_TYPE
产 I-BUSINESS_TYPE
保 I-BUSINESS_TYPE
障 I-BUSINESS_TYPE
、 O
矿 B-BUSINESS_TYPE
区 I-BUSINESS_TYPE
服 I-BUSINESS_TYPE
务 I-BUSINESS_TYPE
、 O
高 B-BUSINESS_TYPE
等 I-BUSINESS_TYPE
教 I-BUSINESS_TYPE
育 I-BUSINESS_TYPE
、 O
城 B-BUSINESS_TYPE
市 I-BUSINESS_TYPE
公 I-BUSINESS_TYPE
交 I-BUSINESS_TYPE
、 O
多 B-BUSINESS_TYPE
种 I-BUSINESS_TYPE
经 I-BUSINESS_TYPE
营 I-BUSINESS_TYPE
等 O
， O
具 O
有 O
较 O
为 O
完 O
整 O
的 O
业 O
务 O
体 O
系 O
。 O

 O
2 B-TIME
0 I-TIME
1 I-TIME
8 I-TIME
年 I-TIME
1 I-TIME
月 I-TIME
， O
入 O
选 O
第 O
一 O
批 O
中 O
国 O
工 O
业 O
遗 O
产 O
保 O
护 O
名 O
录 O
。 O

 O

 O
企 O
业 O
介 O
绍 O

 O
大 B-OIL_FIELD
庆 I-OIL_FIELD
油 I-OIL_FIELD
田 I-OIL_FIELD
是 O
2 B-TIME_PERIOD
0 I-TIME_PERIOD
世 I-TIME_PERIOD
纪 I-TIME_PERIOD
6 I-TIME_PERIOD
0 I-TIME_PERIOD
年 I-TIME_PERIOD
代 I-TIME_PERIOD
至 I-TIME_PERIOD
今 I-TIME_PERIOD
， O
中 O
国 O
最 O
大 O
的 O
油 O
区 O
， O
位 O
于 O
松 B-GPE
辽 I-GPE
平 I-GPE
原 I-GPE
中 I-GPE
央 I-GPE
部 I-GPE
分 I-GPE
， O
滨 O
洲 O
铁 O
路 O
横 O
贯 O
油 O
田 O
中 O
部 O
。 O
其 O
中 O
大 B-OIL_FIELD
庆 I-OIL_FIELD
油 I-OIL_FIELD
田 I-OIL_FIELD
为 O
大 O
型 O
背 O
斜 O
构 O
造 O
油 O
藏 O
， O
自 O
北 O
而 O
南 O
有 O
喇 B-GPE
嘛 I-GPE
甸 I-GPE
、 O
萨 B-GPE
尔 I-GPE
图 I-GPE
、 O
杏 B-GPE
树 I-GPE
岗 I-GPE
等 O
高 O
点 O
。 O
油 O
层 O
为 O
中 O
生 O
代 O
陆 O
相 O
白 O
垩 O
纪 O
砂 O
岩 O
， O
深 O
度 O
9 O
0 O
0 O
米 O
～ O
1 O
2 O
0 O
0 O
米 O
， O
中 O
等 O
渗 O
透 O
率 O
。 O
原 O
油 O
为 O
石 O
蜡 O
基 O
， O
具 O
有 O
含 O
蜡 O
量 O
高 O
（ O
2 O
0 O
% O
～ O
3 O
0 O
% O
） O
， O
凝 O
固 O
点 O
高 O
（ O
2 O
5 O
℃ O
～ O
3 O
0 O
℃ O
） O
， O
粘 O
度 O
高 O
（ O
地 O
面 O
粘 O
度 O
3 O
5 O
） O
， O
含 O
硫 O
低 O
（ O
在 O
0 O
. O
1 O
% O
以 O
下 O
) O
的 O
特 O
点 O
。 O
原 O
油 O
比 O
重 O
0 O
. O
8 O
3 O
～ O
0 O
. O
8 O
6 O
。 O
1 O
9 O
5 O
9 O
年 O
， O
在 O
高 O
台 O
子 O
油 O
田 O
钻 O
出 O
第 O
一 O
口 O
油 O
井 O
， O
1 B-TIME
9 I-TIME
6 I-TIME
0 I-TIME
年 I-TIME
3 I-TIME
月 I-TIME
， O
大 B-OIL_FIELD
庆 I-OIL_FIELD
油 I-OIL_FIELD
田 I-OIL_FIELD
投 O
入 O
开 O
发 O
建 O
设 O
。 O
1 B-TIME_PERIOD
9 I-TIME_PERIOD
7 I-TIME_PERIOD
6 I-TIME_PERIOD
年 I-TIME_PERIOD
以 I-TIME_PERIOD
来 I-TIME_PERIOD
， O
年 O
产 O
原 O
油 O
一 O
直 O
在 O
5 O
0 O
0 O
0 O
万 O
吨 O
以 O
上 O
， O
1 B-TIME
9 I-TIME
8 I-TIME
3 I-TIME
年 I-TIME
产 O
油 O
5 O
2 O
3 O
5 O
万 O
吨 O
。 O
大 O
庆 O
油 O
区 O
的 O
发 O
现 O
和 O
开 O
发 O
， O
证 O
实 O
了 O
陆 O
相 O
地 O
层 O
能 O
够 O
生 O
油 O
并 O
能 O
形 O
成 O
大 O
油 O
田 O
， O
从 O
而 O
丰 O
富 O
和 O
发 O
展 O
了 O
石 O
油 O
地 O
质 O
学 O
理 O
论 O
， O
改 O
变 O
了 O
中 B-COUNTRY
国 I-COUNTRY
石 O
油 O
工 O
业 O
的 O
落 O
后 O
面 O
貌 O
， O
对 O
中 B-COUNTRY
国 I-COUNTRY
工 O
业 O
发 O
展 O
产 O
生 O
了 O
极 O
大 O
的 O
影 O
响 O
。 O

 O
大 B-COMPANY
庆 I-COMPANY
油 I-COMPANY
田 I-COMPANY
有 I-COMPANY
限 I-COMPANY
责 I-COMPANY
任 I-COMPANY
公 I-COMPANY
司 I-COMPANY
是 O
中 B-COMPANY
国 I-COMPANY
石 I-COMPANY
油 I-COMPANY
天 I-COMPANY
然 I-COMPANY
气 I-COMPANY
股 I-COMPANY
份 I-COMPANY
有 I-COMPANY
限 I-COMPANY
公 I-COMPANY
司 I-COMPANY
的 O
全 O
资 O
子 O
公 O
司 O
， O
是 O
以 O
石 B-RESOURCE
油 I-RESOURCE
天 B-RESOURCE
然 I-RESOURCE
气 I-RESOURCE
勘 O
探 O
开 O
发 O
为 O
主 O
营 O
业 O
务 O
的 O
国 O
有 O
控 O
股 O
特 O
大 O
型 O
企 O
业 O
。 O
1 B-TIME
9 I-TIME
9 I-TIME
9 I-TIME
年 I-TIME
底 I-TIME
， O
大 B-OIL_FIELD
庆 I-OIL_FIELD
油 I-OIL_FIELD
田 I-OIL_FIELD
重 O
组 O
改 O
制 O
、 O
分 O
开 O
分 O
立 O
。 O
2 B-TIME
0 I-TIME
0 I-TIME
0 I-TIME
年 I-TIME
1 I-TIME
月 I-TIME
1 I-TIME
日 I-TIME
， O
大 B-COMPANY
庆 I-COMPANY
油 I-COMPANY
田 I-COMPANY
有 I-COMPANY
限 I-COMPANY
责 I-COMPANY
任 I-COMPANY
公 I-COMPANY
司 I-COMPANY
正 O
式 O
注 O
册 O
成 O
立 O
， O
并 O
随 O
中 B-COMPANY
国 I-COMPANY
石 I-COMPANY
油 I-COMPANY
天 I-COMPANY
然 I-COMPANY
气 I-COMPANY
股 I-COMPANY
份 I-COMPANY
有 I-COMPANY
限 I-COMPANY
公 I-COMPANY
司 I-COMPANY
在 O
美 B-GPE
国 I-GPE
和 O
香 B-GPE
港 I-GPE
上 O
市 O
。 O
注 O
册 O
资 O
本 O
4 O
7 O
5 O
亿 O
元 O
， O
现 O
资 O
产 O
总 O
额 O
1 O
0 O
8 O
9 O
亿 O
元 O
， O
员 O
工 O
总 O
数 O
9 O
0 O
4 O
2 O
7 O
人 O
。 O
公 B-COMPANY
司 I-COMPANY
自 O
2 B-TIME_PERIOD
0 I-TIME_PERIOD
0 I-TIME_PERIOD
0 I-TIME_PERIOD
年 I-TIME_PERIOD
成 I-TIME_PERIOD
立 I-TIME_PERIOD
六 I-TIME_PERIOD
年 I-TIME_PERIOD
来 I-TIME_PERIOD
， O
累 O
计 O
生 O
产 O
原 O
油 O
2 O
. O
9 O
4 O
亿 O
吨 O
， O
天 O
然 O
气 O
1 O
3 O
0 O
亿 O
立 O
方 O
米 O
， O
年 O
均 O
油 O
气 O
当 O
量 O
保 O
持 O
在 O
5 O
0 O
0 O
0 O
万 O
吨 O
以 O
上 O
； O
实 O
现 O
销 O
售 O
收 O
入 O
5 O
8 O
4 O
0 O
亿 O
元 O
， O
利 O
税 O
总 O
额 O
4 O
7 O
9 O
5 O
亿 O
元 O
， O
连 O
年 O
荣 O
登 O
中 O
国 O
纳 O
税 O
百 O
强 O
企 O
业 O
榜 O
首 O
。 O

 O

 O
发 O
展 O
历 O
程 O

 O
石 B-RESOURCE
油 I-RESOURCE
， O
1 O
0 O
% O
是 O
经 O
济 O
， O
9 O
0 O
% O
是 O
政 O
治 O
， O
鸦 B-MILESTONE
片 I-MILESTONE
战 I-MILESTONE
争 I-MILESTONE
后 O
， O
中 B-COUNTRY
国 I-COUNTRY
逐 O
步 O
沦 O
落 O
为 O
了 O
一 O
个 O
半 B-COUNTRY
殖 I-COUNTRY
民 I-COUNTRY
地 I-COUNTRY
半 I-COUNTRY
封 I-COUNTRY
建 I-COUNTRY
的 I-COUNTRY
落 I-COUNTRY
后 I-COUNTRY
国 I-COUNTRY
家 I-COUNTRY
， O
美 B-COMPANY
孚 I-COMPANY
、 O
亚 B-COMPANY
细 I-COMPANY
亚 I-COMPANY
、 O
德 B-COMPANY
士 I-COMPANY
古 I-COMPANY
三 O
大 O
石 O
油 O
公 O
司 O
迅 O
速 O
进 O
入 O
中 B-COUNTRY
国 I-COUNTRY
。 O
洋 B-RESOURCE
油 I-RESOURCE
“ O
以 O
空 O
前 O
的 O
规 O
模 O
在 O
中 O
国 O
各 O
地 O
倾 O
销 O
， O
刚 O
刚 O
开 O
始 O
发 O
展 O
起 O
来 O
的 O
民 O
族 O
石 O
油 O
工 O
业 O
又 O
处 O
于 O
岌 O
岌 O
可 O
危 O
的 O
境 O
地 O
。 O
1 O
9 O
4 O
9 O
摆 O
在 O
中 O
国 O
共 O
产 O
党 O
人 O
面 O
前 O
的 O
却 O
是 O
一 O
个 O
千 O
疮 O
百 O
孔 O
、 O
一 O
穷 O
二 O
白 O
、 O
百 O
废 O
待 O
兴 O
的 O
破 O
败 O
摊 O
子 O
。 O
1 O
9 O
4 O
9 O
年 O
， O
全 O
国 O
石 O
油 O
产 O
量 O
只 O
有 O
1 O
2 O
万 O
吨 O
， O
基 O
本 O
靠 O
国 O
外 O
提 O
供 O
， O
国 O
家 O
经 O
济 O
建 O
设 O
所 O
需 O
要 O
的 O
石 O
油 O
产 O
品 O
基 O
本 O
依 O
赖 O
进 O
口 O
， O
全 O
国 O
需 O
要 O
原 O
油 O
1 O
0 O
0 O
0 O
多 O
万 O
吨 O
, O
缺 O
口 O
一 O
半 O
以 O
上 O
, O
连 O
街 O
上 O
的 O
公 O
共 O
汽 O
车 O
都 O
因 O
缺 O
油 O
而 O
背 O
上 O
了 O
煤 O
气 O
包 O
甚 O
至 O
木 O
炭 O
, O
各 O
种 O
物 O
资 O
更 O
是 O
极 O
端 O
匮 O
乏 O
， O
毛 O
泽 O
东 O
询 O
问 O
李 O
四 O
光 O
： O
我 O
国 O
天 O
然 O
石 O
油 O
这 O
方 O
面 O
的 O
远 O
景 O
怎 O
么 O
样 O
？ O
李 O
四 O
光 O
分 O
析 O
了 O
中 O
国 O
的 O
地 O
质 O
条 O
件 O
， O
表 O
示 O
深 O
信 O
在 O
我 O
国 O
辽 O
阔 O
的 O
大 O
地 O
下 O
蕴 O
藏 O
有 O
丰 O
富 O
的 O
石 O
油 O
资 O
源 O
。 O
毛 O
泽 O
东 O
语 O
重 O
心 O
长 O
地 O
说 O
： O
“ O
要 O
进 O
行 O
建 O
设 O
， O
石 O
油 O
是 O
不 O
可 O
缺 O
少 O
的 O
， O
天 O
上 O
飞 O
的 O
， O
地 O
上 O
跑 O
的 O
， O
没 O
有 O
石 O
油 O
都 O
转 O
不 O
动 O
。 O
” O
这 O
位 O
新 O
中 O
国 O
的 O
缔 O
造 O
者 O
是 O
把 O
石 O
油 O
作 O
为 O
战 O
略 O
资 O
源 O
来 O
看 O
待 O
的 O
。 O
要 O
使 O
社 O
会 O
主 O
义 O
建 O
设 O
大 O
踏 O
步 O
向 O
前 O
， O
要 O
使 O
年 O
轻 O
的 O
共 O
和 O
国 O
尽 O
快 O
强 O
盛 O
起 O
来 O
， O
就 O
不 O
能 O
没 O
有 O
强 O
大 O
的 O
石 O
油 O
工 O
业 O
， O
1 O
9 O
5 O
9 O
年 O
9 O
月 O
2 O
6 O
日 O
1 O
6 O
时 O
许 O
， O
在 O
松 O
嫩 O
平 O
原 O
上 O
一 O
个 O
叫 O
大 O
同 O
的 O
小 O
镇 O
附 O
近 O
， O
从 O
一 O
座 O
名 O
为 O
“ O
松 O
基 O
三 O
井 O
” O
的 O
油 O
井 O
里 O
喷 O
射 O
出 O
的 O
黑 O
色 O
油 O
流 O
改 O
写 O
了 O
中 O
国 O
石 O
油 O
工 O
业 O
的 O
历 O
史 O
： O
东 O
北 O
平 O
原 O
发 O
现 O
了 O
世 O
界 O
级 O
的 O
特 O
大 O
砂 O
岩 O
油 O
田 O
！ O

 O
当 O
时 O
正 O
值 O
国 B-TIME
庆 I-TIME
1 I-TIME
0 I-TIME
周 I-TIME
年 I-TIME
之 I-TIME
际 I-TIME
， O
时 O
任 O
黑 B-PERSON
龙 I-PERSON
江 I-PERSON
省 I-PERSON
委 I-PERSON
书 I-PERSON
记 I-PERSON
的 O
欧 B-PERSON
阳 I-PERSON
钦 I-PERSON
提 O
议 O
将 O
大 B-GPE
同 I-GPE
改 O
为 O
大 B-GPE
庆 I-GPE
， O
将 O
大 B-OIL_FIELD
庆 I-OIL_FIELD
油 I-OIL_FIELD
田 I-OIL_FIELD
作 O
为 O
一 O
份 O
特 O
殊 O
的 O
厚 O
礼 O
献 O
给 O
成 O
立 O
1 O
0 O
周 O
年 O
的 O
新 B-COUNTRY
中 I-COUNTRY
国 I-COUNTRY
。 O
“ B-GPE
大 I-GPE
庆 I-GPE
” I-GPE
， O
这 O
个 O
源 O
于 O
石 B-RESOURCE
油 I-RESOURCE
、 O
取 O
自 O
国 O
庆 O
的 O
名 O
字 O
， O
从 O
此 O
叫 O
响 O
全 B-COUNTRY
国 O
， O
传 O
扬 O
世 O
界 O
。 O

 O
大 B-OIL_FIELD
庆 I-OIL_FIELD
油 I-OIL_FIELD
田 I-OIL_FIELD
1 B-TIME
9 I-TIME
5 I-TIME
9 I-TIME
年 I-TIME
发 O
现 O
、 O
1 B-TIME
9 I-TIME
6 I-TIME
0 I-TIME
年 I-TIME
开 O
发 O
， O
至 O
今 O
已 O
走 O
过 O
了 O
5 B-TIME_PERIOD
0 I-TIME_PERIOD
年 I-TIME_PERIOD
的 O
发 O
展 O
历 O
程 O
。 O
在 O
这 O
一 O
历 O
史 O
进 O
程 O
中 O
， O
主 O
要 O
经 O
历 O
了 O
四 O
个 O
发 O
展 O
阶 O
段 O
。 O

 O
1 O
、 O
石 O
油 O
会 O
战 O
阶 O
段 O

 O
1 B-TIME
9 I-TIME
5 I-TIME
9 I-TIME
年 I-TIME
9 I-TIME
月 I-TIME
2 I-TIME
6 I-TIME
日 I-TIME
， O
以 O
松 O
基 O
三 O
井 O
喜 O
喷 O
工 O
业 O
油 O
流 O
为 O
标 O
志 O
， O
勘 O
探 O
发 O
现 O
了 O
大 B-OIL_FIELD
庆 I-OIL_FIELD
油 I-OIL_FIELD
田 I-OIL_FIELD
。 O
以 O
铁 B-PERSON
人 I-PERSON
王 B-PERSON
进 I-PERSON
喜 I-PERSON
为 O
代 O
表 O
的 O
老 B-PERSON
一 I-PERSON
辈 I-PERSON
石 I-PERSON
油 I-PERSON
人 I-PERSON
， O
在 O
极 O
其 O
困 O
难 O
的 O
条 O
件 O
下 O
， O
自 O
力 O
更 O
生 O
、 O
艰 O
苦 O
奋 O
斗 O
， O
仅 O
用 O
三 O
年 O
时 O
间 O
就 O
拿 O
下 O
大 O
油 O
田 O
， O
一 O
举 O
甩 O
掉 O
了 O
我 O
国 O
贫 O
油 O
落 O
后 O
的 O
帽 O
子 O
。 O

 O
2 O
、 O
快 O
速 O
上 O
产 O
阶 O
段 O

 O
1 B-TIME
9 I-TIME
6 I-TIME
3 I-TIME
年 I-TIME
底 I-TIME
， O
大 O
庆 O
油 O
田 O
结 O
束 O
试 O
验 O
性 O
开 O
发 O
， O
进 O
入 O
全 O
面 O
开 O
发 O
建 O
设 O
。 O
先 O
后 O
开 O
发 O
了 O
萨 B-OIL_FIELD
尔 I-OIL_FIELD
图 I-OIL_FIELD
、 O
杏 B-OIL_FIELD
树 I-OIL_FIELD
岗 I-OIL_FIELD
和 O
喇 B-OIL_FIELD
嘛 I-OIL_FIELD
甸 I-OIL_FIELD
三 O
大 O
主 O
力 O
油 O
田 O
， O
以 O
平 O
均 O
每 O
年 O
增 O
产 O
3 O
0 O
0 O
万 O
吨 O
的 O
速 O
度 O
快 O
速 O
上 O
产 O
， O
并 O
勘 O
探 O
准 O
备 O
了 O
一 O
批 O
可 O
开 O
发 O
的 O
新 O
油 O
田 O
， O
为 O
1 B-TIME
9 I-TIME
7 I-TIME
6 I-TIME
年 I-TIME
原 O
油 O
产 O
量 O
跨 O
上 O
5 O
0 O
0 O
0 O
万 O
吨 O
台 O
阶 O
奠 O
定 O
了 O
坚 O
实 O
基 O
础 O
。 O

 O
3 O
、 O
高 O
产 O
稳 O
产 O
阶 O
段 O

 O
“ B-MILESTONE
文 I-MILESTONE
革 I-MILESTONE
” I-MILESTONE
结 O
束 O
后 O
， O
我 B-COUNTRY
国 I-COUNTRY
进 O
入 O
新 O
的 O
历 O
史 O
发 O
展 O
时 O
期 O
， O
大 B-OIL_FIELD
庆 I-OIL_FIELD
油 I-OIL_FIELD
田 I-OIL_FIELD
也 O
从 O
此 O
迈 O
入 O
“ O
年 O
产 O
5 O
0 O
0 O
0 O
万 O
” O
的 O
高 O
产 O
稳 O
产 O
阶 O
段 O
。 O
从 O
1 O
9 O
7 O
6 O
年 O
到 O
2 O
0 O
0 O
2 O
年 O
， O
实 O
现 O
5 O
0 O
0 O
0 O
万 O
吨 O
以 O
上 O
连 O
续 O
2 O
7 O
年 O
高 O
产 O
稳 O
产 O
。 O

 O
4 O
、 O
可 O
持 O
续 O
发 O
展 O
阶 O
段 O

 O
进 O
入 O
新 B-MILESTONE
世 I-MILESTONE
纪 I-MILESTONE
新 I-MILESTONE
阶 I-MILESTONE
段 I-MILESTONE
， O
面 O
对 O
油 O
田 O
可 O
持 O
续 O
发 O
展 O
出 O
现 O
的 O
诸 O
多 O
矛 O
盾 O
， O
为 O
确 O
保 O
向 O
国 O
家 O
持 O
续 O
做 O
出 O
高 O
水 O
平 O
贡 O
献 O
， O
大 B-OIL_FIELD
庆 I-OIL_FIELD
油 I-OIL_FIELD
田 I-OIL_FIELD
以 O
科 O
学 O
发 O
展 O
观 O
为 O
指 O
导 O
， O
从 O
维 O
护 O
国 O
家 O
石 O
油 O
供 O
给 O
安 O
全 O
、 O
谋 O
求 O
企 O
业 O
可 O
持 O
续 O
发 O
展 O
、 O
承 O
担 O
国 O
有 O
企 O
业 O
三 O
大 O
责 O
任 O
出 O
发 O
， O
确 O
立 O
了 O
创 O
建 O
百 O
年 O
油 O
田 O
发 O
展 O
战 O
略 O
， O
制 O
定 O
了 O
《 O
二 O
次 O
创 O
业 O
指 O
导 O
纲 O
要 O
》 O
， O
力 O
争 O
到 O
本 B-TIME
世 I-TIME
纪 I-TIME
中 I-TIME
叶 I-TIME
， O
大 B-TIME
庆 I-TIME
油 I-TIME
田 I-TIME
开 I-TIME
发 I-TIME
建 I-TIME
设 I-TIME
1 I-TIME
0 I-TIME
0 I-TIME
周 I-TIME
年 I-TIME
之 I-TIME
际 I-TIME
， O
继 O
续 O
保 O
持 O
我 O
国 O
重 O
要 O
油 O
气 O
生 O
产 O
基 O
地 O
的 O
地 O
位 O
， O
努 O
力 O
打 O
造 O
国 O
际 O
一 O
流 O
的 O
工 O
程 O
技 O
术 O
服 O
务 O
和 O
石 O
油 O
装 O
备 O
制 O
造 O
基 O
地 O
。 O

 O
大 B-OIL_FIELD
庆 I-OIL_FIELD
油 I-OIL_FIELD
田 I-OIL_FIELD
自 O
1 B-TIME
9 I-TIME
6 I-TIME
0 I-TIME
年 I-TIME
投 O
入 O
开 O
发 O
建 O
设 O
， O
累 O
计 O
探 O
明 O
石 B-RESOURCE
油 I-RESOURCE
地 O
质 O
储 O
量 O
5 B-NUMBER
6 I-NUMBER
. I-NUMBER
7 I-NUMBER
亿 I-NUMBER
吨 I-NUMBER
， O
累 O
计 O
生 O
产 O
原 O
油 O
1 B-NUMBER
8 I-NUMBER
. I-NUMBER
2 I-NUMBER
1 I-NUMBER
亿 I-NUMBER
吨 I-NUMBER
， O
占 O
同 O
期 O
全 O
国 O
陆 O
上 O
石 O
油 O
总 O
产 O
量 O
的 O
4 O
7 O
% O
； O
探 O
明 O
天 B-RESOURCE
然 I-RESOURCE
气 I-RESOURCE
地 O
质 O
储 O
量 O
5 B-TIME
4 I-TIME
8 I-TIME
. I-TIME
2 I-TIME
亿 I-TIME
立 I-TIME
方 I-TIME
米 I-TIME
， O
上 O
缴 O
各 O
种 O
资 O
金 O
并 O
承 O
担 O
原 O
油 O
价 O
差 O
1 B-NUMBER
万 I-NUMBER
多 I-NUMBER
亿 I-NUMBER
元 O
， O
特 O
别 O
是 O
原 B-RESOURCE
油 I-RESOURCE
5 O
0 O
0 O
0 O
万 O
吨 O
连 B-TIME_PERIOD
续 I-TIME_PERIOD
2 I-TIME_PERIOD
7 I-TIME_PERIOD
年 I-TIME_PERIOD
高 O
产 O
稳 O
产 O
， O
创 O
造 O
了 O
世 O
界 O
油 O
田 O
开 O
发 O
史 O
上 O
的 O
奇 O
迹 O
。 O